
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	AYMES  Cyril }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$24 x - 12 = 12 x^{2}$  \] 
				\item \[$- 36 R - 21 = 27 R^{2}$  \] 
				\item \[$- 24 y - 24 = 36 y^{2}$  \] 
				\item \[$27 = 6 z^{2} + 9 z$  \] 
				\item \[$- 10 y^{2} + 55 y = 75$  \] 
				\item \[$-8 = 18 t^{2} + 24 t$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$8 x + 4 \leq 5 x^{2}$\] 
				\item \[$8 t - 6 \geq 4 t^{2}$\] 
				\item \[$3 > 5 x^{2} - 14 x$\] 
				\item \[$25 \geq - 25 y^{2} + 50 y$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	BARBEDETTE  Arsène }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 15 x^{2} + 10 x = -25$  \] 
				\item \[$9 x^{2} - 30 x = -25$  \] 
				\item \[$- 4 t^{2} = 4 t + 1$  \] 
				\item \[$100 y + 145 = - 20 y^{2}$  \] 
				\item \[$- 4 t^{2} = 4 t + 5$  \] 
				\item \[$-60 = - 9 t^{2} + 21 t$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$4 R^{2} + 4 R > -1$\] 
				\item \[$- y^{2} \leq 4 y + 8$\] 
				\item \[$3 y^{2} - 14 y > -8$\] 
				\item \[$- 3 x^{2} > 15 x + 12$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	BERTHELOT  Corentin }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 8 z - 5 = 3 z^{2}$  \] 
				\item \[$- 60 z - 50 = 18 z^{2}$  \] 
				\item \[$8 = 8 x^{2} - 12 x$  \] 
				\item \[$100 t + 140 = - 20 t^{2}$  \] 
				\item \[$- 27 z^{2} + 54 z = 30$  \] 
				\item \[$20 R^{2} - 80 R = -80$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$-5 \leq 4 R^{2} + 21 R$\] 
				\item \[$x^{2} \geq 8 x - 20$\] 
				\item \[$- 30 x + 25 \geq - 9 x^{2}$\] 
				\item \[$-15 < - 2 y^{2} - y$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	BRUNO  Aidan }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$8 t^{2} = - 32 t - 34$  \] 
				\item \[$- 80 x - 108 = 16 x^{2}$  \] 
				\item \[$- 18 R^{2} - 36 R = 18$  \] 
				\item \[$-48 = 27 z^{2} - 72 z$  \] 
				\item \[$- 10 y^{2} + 30 y = 20$  \] 
				\item \[$15 t^{2} = - 85 t - 100$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$6 \leq - R^{2} + 4 R$\] 
				\item \[$- 6 y - 1 > 9 y^{2}$\] 
				\item \[$-1 \geq - 2 x^{2} + x$\] 
				\item \[$x^{2} > 8 x - 15$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	BUTEL  Simon }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 8 y^{2} + 16 y = 8$  \] 
				\item \[$5 = - 9 x^{2} - 6 x$  \] 
				\item \[$- 45 t^{2} = - 150 t + 140$  \] 
				\item \[$- 8 x - 8 = - 6 x^{2}$  \] 
				\item \[$- 64 t + 64 = - 16 t^{2}$  \] 
				\item \[$8 z^{2} - 16 z = -8$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$z^{2} \leq - z + 12$\] 
				\item \[$R^{2} + 2 R \geq -4$\] 
				\item \[$- 6 x + 9 \geq - x^{2}$\] 
				\item \[$3 t^{2} - 12 t \geq -9$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	COMPOINT  Pierre }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$12 R^{2} = 12 R - 3$  \] 
				\item \[$6 R^{2} = - 14 R + 40$  \] 
				\item \[$12 R^{2} = 24 R - 15$  \] 
				\item \[$45 y^{2} + 150 y = -125$  \] 
				\item \[$2 t^{2} + 5 t = -3$  \] 
				\item \[$-20 = 18 y^{2} - 36 y$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 4 y^{2} - 19 y \geq 12$\] 
				\item \[$- 16 R^{2} - 40 R \geq 25$\] 
				\item \[$- 4 y^{2} \leq 8 y + 6$\] 
				\item \[$- 11 y + 10 \leq - 3 y^{2}$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	DANIEL  John }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$2 t^{2} = - 3 t + 9$  \] 
				\item \[$-48 = 8 x^{2} - 44 x$  \] 
				\item \[$96 x + 64 = - 36 x^{2}$  \] 
				\item \[$-68 = 16 R^{2} - 64 R$  \] 
				\item \[$- 4 t^{2} + 12 t = 9$  \] 
				\item \[$20 y^{2} = 40 y - 30$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$7 \leq - 4 x^{2} + 8 x$\] 
				\item \[$- 5 y^{2} < 13 y + 6$\] 
				\item \[$- 18 t - 9 > 9 t^{2}$\] 
				\item \[$-3 < 4 t^{2} - 13 t$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	DEBOCK  Romain }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$36 y^{2} = - 96 y - 68$  \] 
				\item \[$-20 = 45 y^{2} - 60 y$  \] 
				\item \[$36 = - 18 y^{2} + 48 y$  \] 
				\item \[$80 z + 100 = - 16 z^{2}$  \] 
				\item \[$8 y^{2} = - 16 y - 8$  \] 
				\item \[$8 R^{2} + 24 R = 80$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 2 R^{2} - 5 R < -12$\] 
				\item \[$19 \leq - 4 R^{2} + 16 R$\] 
				\item \[$t^{2} < t + 2$\] 
				\item \[$25 t^{2} > - 10 t - 1$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	DESFOURS  Anthony }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$-18 = 6 t^{2} + 24 t$  \] 
				\item \[$40 z - 45 = 20 z^{2}$  \] 
				\item \[$- 36 t - 18 = 18 t^{2}$  \] 
				\item \[$45 = 6 z^{2} - 3 z$  \] 
				\item \[$- 18 t^{2} = - 12 t + 4$  \] 
				\item \[$-48 = 12 t^{2} - 48 t$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$2 t^{2} > 13 t - 20$\] 
				\item \[$x^{2} \geq - 10 x - 28$\] 
				\item \[$R^{2} + 7 R < -12$\] 
				\item \[$- y^{2} + 4 y \geq 4$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	DESGRANGES  Thomas }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 10 t^{2} = - 10 t - 60$  \] 
				\item \[$-24 = 12 t^{2} - 24 t$  \] 
				\item \[$-64 = 36 t^{2} - 96 t$  \] 
				\item \[$4 z^{2} + 12 z = -12$  \] 
				\item \[$- 10 y + 6 = - 4 y^{2}$  \] 
				\item \[$- 72 y + 36 = - 36 y^{2}$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$-16 < - z^{2}$\] 
				\item \[$- 10 R - 6 > - 4 R^{2}$\] 
				\item \[$- 40 R + 16 \geq - 25 R^{2}$\] 
				\item \[$4 R^{2} - 12 R \geq -12$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	EMPEREUR  Adrien }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 120 R + 80 = - 45 R^{2}$  \] 
				\item \[$- 85 t + 100 = - 15 t^{2}$  \] 
				\item \[$22 = - 8 z^{2} - 24 z$  \] 
				\item \[$- 28 x - 8 = 12 x^{2}$  \] 
				\item \[$-48 = 12 z^{2} + 48 z$  \] 
				\item \[$12 R^{2} + 36 R = -33$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 8 t - 7 \geq 4 t^{2}$\] 
				\item \[$9 y^{2} - 12 y > -4$\] 
				\item \[$12 < 5 R^{2} - 17 R$\] 
				\item \[$5 z^{2} > 8 z + 4$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	HEDOU  Thomas }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$11 x - 20 = - 3 x^{2}$  \] 
				\item \[$9 t^{2} = - 39 t - 36$  \] 
				\item \[$- 4 x^{2} + 4 x = 1$  \] 
				\item \[$150 x - 135 = 45 x^{2}$  \] 
				\item \[$27 t^{2} - 90 t = -90$  \] 
				\item \[$48 = - 12 x^{2} - 48 x$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$x^{2} \geq 3 x + 10$\] 
				\item \[$-16 > 9 y^{2} - 24 y$\] 
				\item \[$4 \leq - 4 t^{2} + 4 t$\] 
				\item \[$R^{2} \leq 3 R - 2$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEBRETON  Théo }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 12 z^{2} = 32 z + 16$  \] 
				\item \[$- 120 z + 100 = - 45 z^{2}$  \] 
				\item \[$- 24 y + 8 = - 18 y^{2}$  \] 
				\item \[$-25 = 45 t^{2} - 30 t$  \] 
				\item \[$-30 = - 4 x^{2} - 2 x$  \] 
				\item \[$45 = - 20 t^{2} + 60 t$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$1 \geq - 4 t^{2} + 5 t$\] 
				\item \[$y^{2} - 4 y \geq -7$\] 
				\item \[$- 3 t^{2} < - 13 t + 12$\] 
				\item \[$- 6 y + 9 \geq - y^{2}$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEFAUDEUX  Théo }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$9 R^{2} - 36 R = 45$  \] 
				\item \[$8 x + 4 = - 4 x^{2}$  \] 
				\item \[$- 4 z^{2} - 26 z = 40$  \] 
				\item \[$- 36 z^{2} = 96 z + 72$  \] 
				\item \[$- 24 z + 12 = - 12 z^{2}$  \] 
				\item \[$40 = - 18 t^{2} + 48 t$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$2 t + 1 \geq - t^{2}$\] 
				\item \[$10 \geq 3 x^{2} + 13 x$\] 
				\item \[$- 4 y^{2} \leq 12 y + 10$\] 
				\item \[$4 z^{2} + 16 z \leq -12$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEHERICEY  Lucas }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$16 x^{2} + 32 x = -16$  \] 
				\item \[$- 90 R - 75 = 27 R^{2}$  \] 
				\item \[$6 R^{2} - 12 R = 18$  \] 
				\item \[$- 27 x^{2} = - 54 x + 39$  \] 
				\item \[$-39 = 27 t^{2} - 54 t$  \] 
				\item \[$13 t + 20 = - 2 t^{2}$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$z^{2} + 10 z \leq -25$\] 
				\item \[$25 \geq - 25 R^{2} - 50 R$\] 
				\item \[$- 10 z + 6 > 4 z^{2}$\] 
				\item \[$- t^{2} \leq - 10 t + 27$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEROUX  Damien }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$-60 = 18 x^{2} - 60 x$  \] 
				\item \[$- 56 y + 20 = 12 y^{2}$  \] 
				\item \[$- 20 y^{2} + 40 y = 20$  \] 
				\item \[$24 y + 21 = - 9 y^{2}$  \] 
				\item \[$30 = 6 z^{2} - 24 z$  \] 
				\item \[$- 150 R - 125 = 45 R^{2}$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 4 t^{2} - 23 t \geq 15$\] 
				\item \[$- 3 t^{2} \leq 10 t + 8$\] 
				\item \[$y^{2} + 6 y > -9$\] 
				\item \[$8 z - 18 \geq z^{2}$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEVESQUE  Willy }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 3 t^{2} = 2 t - 8$  \] 
				\item \[$- 4 R^{2} + 8 R = -32$  \] 
				\item \[$-56 = 16 y^{2} + 48 y$  \] 
				\item \[$- 60 t - 50 = 18 t^{2}$  \] 
				\item \[$- 6 z - 6 = 9 z^{2}$  \] 
				\item \[$45 t^{2} - 30 t = -5$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 3 x^{2} \leq - 10 x - 25$\] 
				\item \[$50 t - 25 > 25 t^{2}$\] 
				\item \[$4 x^{2} + 8 x \geq -8$\] 
				\item \[$2 z^{2} + 6 z < 20$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEVILLY  Paul }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 12 R^{2} = - 12 R + 3$  \] 
				\item \[$-130 = 20 y^{2} + 100 y$  \] 
				\item \[$- 45 x^{2} = 90 x + 50$  \] 
				\item \[$20 = - 12 y^{2} + 32 y$  \] 
				\item \[$15 R^{2} = 35 R + 100$  \] 
				\item \[$-4 = 36 x^{2} + 24 x$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- y + 2 \leq y^{2}$\] 
				\item \[$-25 \leq - 2 R^{2} - 5 R$\] 
				\item \[$-25 > 9 R^{2} - 30 R$\] 
				\item \[$- x^{2} \leq 4 x + 6$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	PAQUET  Valentin }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$2 = - 6 R^{2} + 8 R$  \] 
				\item \[$9 = - 9 t^{2} + 18 t$  \] 
				\item \[$4 t^{2} = 8 t - 4$  \] 
				\item \[$36 = - 36 R^{2} + 48 R$  \] 
				\item \[$60 z - 30 = 45 z^{2}$  \] 
				\item \[$- 48 y + 40 = - 8 y^{2}$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 40 z + 25 \geq - 16 z^{2}$\] 
				\item \[$2 R^{2} + 9 R > 5$\] 
				\item \[$t^{2} + 4 t \geq -9$\] 
				\item \[$24 t - 16 \leq 5 t^{2}$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	PAYEN  Maxime }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 4 R^{2} - 12 R = 13$  \] 
				\item \[$6 R^{2} = - 30 R - 36$  \] 
				\item \[$60 y - 20 = 45 y^{2}$  \] 
				\item \[$27 y^{2} + 72 y = -48$  \] 
				\item \[$- 12 t^{2} + 24 t = 15$  \] 
				\item \[$- 2 z^{2} = z - 15$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 13 x + 10 \leq 3 x^{2}$\] 
				\item \[$- 4 y^{2} - 16 y \leq 18$\] 
				\item \[$4 x^{2} + 14 x \geq 8$\] 
				\item \[$9 x^{2} > - 24 x - 16$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	PERSIAUX  Adrien }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$45 R^{2} - 30 R = -10$  \] 
				\item \[$16 z^{2} = 80 z - 100$  \] 
				\item \[$6 z^{2} + 15 z = -9$  \] 
				\item \[$8 x^{2} = 8 x - 6$  \] 
				\item \[$24 x + 16 = - 9 x^{2}$  \] 
				\item \[$40 = - 10 R^{2} + 40 R$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 16 z + 20 \leq - 4 z^{2}$\] 
				\item \[$25 R - 20 < 5 R^{2}$\] 
				\item \[$- 5 R^{2} - 15 R < 10$\] 
				\item \[$4 \geq - 4 z^{2} - 8 z$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	POMMIER  Marin }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$12 z^{2} - 60 z = -87$  \] 
				\item \[$- 34 z - 20 = 6 z^{2}$  \] 
				\item \[$- 72 x - 57 = 27 x^{2}$  \] 
				\item \[$18 = - 6 y^{2} - 21 y$  \] 
				\item \[$- 4 t^{2} = - 4 t + 1$  \] 
				\item \[$8 y^{2} + 40 y = -50$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$-3 < - 4 R^{2} + 11 R$\] 
				\item \[$- 4 y^{2} \leq - 8 y + 5$\] 
				\item \[$- x^{2} > x - 20$\] 
				\item \[$- 9 t^{2} - 18 t \geq 9$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	SEGUIN  Pierre-Alexandre }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 27 x^{2} = 18 x + 3$  \] 
				\item \[$4 t^{2} = - 12 t - 9$  \] 
				\item \[$- 45 t^{2} + 120 t = 105$  \] 
				\item \[$- 2 z^{2} = - 7 z + 5$  \] 
				\item \[$-24 = 6 x^{2} + 26 x$  \] 
				\item \[$-13 = 4 y^{2} + 12 y$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 5 t^{2} - 10 t \leq -15$\] 
				\item \[$z^{2} \leq - 9 z - 20$\] 
				\item \[$- 4 y^{2} \leq - 16 y + 20$\] 
				\item \[$9 x^{2} - 24 x > -16$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	SERRANT  Joris }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$-8 = - 8 t^{2}$  \] 
				\item \[$16 x - 14 = 8 x^{2}$  \] 
				\item \[$- 12 t^{2} = - 44 t - 80$  \] 
				\item \[$-36 = 16 x^{2} - 48 x$  \] 
				\item \[$-9 = 4 R^{2} + 12 R$  \] 
				\item \[$-81 = 12 z^{2} + 60 z$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 4 R + 2 \leq - 2 R^{2}$\] 
				\item \[$9 \geq - 16 x^{2} - 24 x$\] 
				\item \[$- x^{2} - 8 x \leq 17$\] 
				\item \[$- 17 x - 15 \geq - 4 x^{2}$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	WYZGOLIK  Nathan }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$8 x^{2} - 24 x = -24$  \] 
				\item \[$- 36 y^{2} = - 96 y + 64$  \] 
				\item \[$16 y^{2} = 16 y - 8$  \] 
				\item \[$16 x^{2} = 48 x - 36$  \] 
				\item \[$3 t^{2} - 10 t = -3$  \] 
				\item \[$- 9 z^{2} - 3 z = -30$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$2 t^{2} > - 6 t - 4$\] 
				\item \[$1 \geq - 9 z^{2} + 6 z$\] 
				\item \[$- 4 t^{2} > 7 t - 15$\] 
				\item \[$-10 \geq z^{2} + 6 z$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
 
\end{document}